# Typescript

###TypeScript

Introduction
TypeScript est un langage de programmation libre et open source développé par Microsoft qui a pour but d'améliorer
et de sécuriser la production de code JavaScript.
Il s'agit d'un sur-ensemble syntaxique strict de JavaScript.011.Typescript - interfaces

Contrat de structure c'est une interface pour déclarer une interface une donne le nom interface tels qu'un 
véhicule le modèle ainsi que ces fonctions interface IVehicule{ model:string;km:number; move():string;marque?:string;
let car:IVehicule; car={

###Typescript - paramètre properties

Déclarer Une classe qui va avoir un constructeur on va déclarer Name une chaine de caractère
d’abord déclarer les propriétés mais possible de les déclarer et les laisser dans le paramètre du constructeur
Typescript Function

Les composants capables de travailler sur les données d’aujourd'hui ainsi que sur les données de demain 
vous offriront les capacités les plus flexibles pour la construction de grands systèmes logiciels.



###Typescript - class

Mettre car dans une chaine de caractère et dans une string et surtout pas dans un nombre 
Le JavaScript traditionnel utilise des fonctions et un héritage basé sur des prototypes pour
créer des composants réutilisables, mais cela peut sembler un peu gênant pour les programmeurs 
plus à l'aise avec une approche orientée objet, où les classes héritent des fonctionnalités et
les objets sont construits à partir de ces classes.




###Typescript - enums

Type de données TypeScript - Enum. Les énumérations ou énumérations sont un nouveau 
type de données pris en charge dans TypeScript. ... 
En termes simples, les énumérations nous permettent de déclarer un ensemble de constantes nommées

Typescript - import export modules

Détail des syntaxes Typescript permettant d’implémenter des modules, il faut savoir comment ces modules sont 
transpiles en code Javascript

Typescript - basic types

string = type caractère(après let)
arrow = nombre(après let)
Quand on insert une valeur a sa variable elle prend le type de sa valeur



